[痴撚線] 童年家貧食唔飽 陳小春3000蚊賣走細佬

藝人陳小春早年參加親子真人騷時，曾自揭自小家貧，生活過得很苦，做地盤工的父親會用鐵鏈鎖住他不讓他外出，要他留在家照顧弟妹，又送他到農村放牛半年，一星期只能吃一次肉。

除了以上的悲慘童年，原來小春還有一件事埋在心底，至今難以釋懷，他在一個節目中表示家裏實在太窮，怕最細的弟弟吃不飽，就提議父母將弟弟賣掉：「不如把弟弟送人吧！」父母當時打了小春一頓，最後竟然真的把弟弟送走，對方給了父母3000元，小春長大後非常自責。

小春近年經常北上密密賺人仔有傳他《爸爸去哪兒5》的酬勞達1200萬元，有估計他現時身家約1.5億。雖然現身家過億，但弟弟還是找不回來。

由細細個開始 個格就咁撚仆街

老豆老母又真係做又係痴撚線
咁細個就講得出哩D說話又係痴撚線
無血性

山雞白白被打咗餐

賣左佢就差唔多

老豆老母唔賣, 邊個迫到佢地賣?
不過, 咁做真係一世

佢個時應該係想個細路搵住好人家啫

利申 唔排除佢咁仆街

打撚到變鵪鶉仲好

吹大啲

如果講緊日本仔打黎既時代
又真係好平常
不過佢都冇咁老啦

唔係佢講哩D說話又點會令老母老豆動心
佢唔可以因為一句佢係小朋友就免左佢嘅罪

可能賣左個細佬做工人仔 日日比人打佢做得慢
又或者比人賣黎賣去

咁有無認返個細佬

不如講下點解要衰風化丫

雙親：咁無人性你都講得出‵
仆街仔又講得幾啱聽喎 做鳩細佬

如果屋企真係好窮，未必係壞事
個細佬有機會二次投胎

好L仆街

佢細佬都係被人買黎做斷手斷腳唱歌乞食居多

冇呀
最尾句:雖然現身家過億，但弟弟還是找不回來。

細佬RIP

陰公

細細個已經咁撚仆街

佢又敢講出黎，明星唔係要形像架咩

佢有撚形像咩

佢宜家係大陸喎，大陸人鬼知佢以前啲野

早幾十年好多呢d家庭喎，賣仔女唔係唔想養，係擔心一齊餓死

仲夠膽講出黎
證明堅係人渣

咸囉
山雞個角色設定真係啱曬佢

怕細佬搶晒啲嘢食咋

有個咁嘅大佬比我都唔認

而家話自己內疚又想攞光環

同支那豬無異

講完應該多左好多細佬相認

其實佢只係幫父母講左佢地想講但又唔敢講既野出黎....所以佢父母打佢但照做， 順手將責任推落佢到.
舊時既社會，賣兒女/過繼好正常， 當時大家都為生存而努力.

鄉下地方唔駛錢送比人養都好多，生咁多又養唔起嘅後果

點解佢有面講出黎

那個年代唔似現在生活咁富裕， 窮極都唔會餓死.
那是一個真係會餓死人， 政府都唔會理既年代. 幼童老人既命都好賤， 佢講出黎， 其實舊一代既人會明白理解.

漫畫好似唔係咁嘅,電影版真係為佢而改

以前好多人係咁 我呀婆都有個朋友養唔掂比左個女我呀婆養 不過冇比錢囉

因為佢唔值3000蚊

唔好用依家個眼光 睇幾十年前無老綜咬
以前真係無野食會餓死
比人養/賣比其他人 最少叫做有飽飯食

以前真係會咁 自己生得太多養唔掂 人地又生唔出仔/個仔早死之類既話 會送/賣比人

利申好撚反對呢種行為 養唔掂就咪撚扑

佢1967年出世,當佢五歲話賣細佬已經係1972年,正值工業起飛

睇維基，佢屋企1979年先黎香港. 咁當時大陸未改革開放， 社會環境差好正常.

小朋友咁講 其實好偉大真心
都係想個細佬有好生活

不過最大問題係, 佢以為細佬會賣左去D 好人家
但事實係, 果D 99.9% 係人口販子
佢細佬99.9% 比人賣左去做奴隸

連登根本好多小學雞如你咁樣，乜柒都唔知出黎扮了解當時既情況

以小賤春個年齡，佢屋企賣仔果時係講緊七十年代，果個時代香港做地盤，窮可能會窮啲，但根本就唔洗賣仔（我老豆都係同一年代)一個人做地盤養一家六口，供書教學，之後只靠做地盤唔嫖唔賭都儲到錢買樓。

而且就算當你當年真係養唔掂，正路係會（送）或過繼俾啲無仔生既親朋戚友，等佢地養，但個細路會知自己親生父母係邊個，唔存在搵唔到呢個講法，唯一一個理由就係，佢老豆老母為為錢而賣咗個仔

根本就係全家都係賤人，老豆老母為錢賣仔

正常一個阿哥，屋企窮，無乜野食，就只會諗自己食少啲，分多啲俾細佬，等佢食飽啲，但佢係諗送撚走個細佬……估計賤春應該係為咗少個人爭食而提出賣細佬

佢老豆做地盤，果時大陸有撚地盤咩

佢細佬應該跟左個好人家,點計都好過同佢同捱窮
不過佢細佬而家知左我估都唔會認番佢地架啦

我認同

一黎佢講得出送細佬俾人,呢啲人養大都可能變白眼狼(雖然以前個年代好多都係咁,但佢又唔肯照顧細佬妹,又要送細佬俾人,都唔方同佢地有感情)
同埋有講三歲定八十,佢家下咁嘅格,細個都唔方好得去邊

人地無後想買個細路繼後香燈/養兒防老嘅,緊係買個年紀細啲(貪唔係幾記事)又聽教嘅
若果人地係買黎斬手斬腳做乞衣仔,都買個個樣望落去夠可憐嘅
買佢? 可能買黎養做扒手就差唔多,不過以佢嘅性格,分分鐘食夾棍,真係送都唔要

上面有人講左唔係香港，佢細個係大陸，大陸7幾年，應該超好落後，車都唔知有無幾部

打佢係因為佢話送俾人而唔係賣俾人？

個新聞出咗之後佢應該會突然間多咗好多個親生細佬

自己養唔到, 比其他人養未嘗不是一件好事。
我舅父的朋友幾年前生左對孖女, 朋友知道自知自己能力有限, 將其中一個女比左我舅父養, 跟舅父姓。舅父本身有個8歲子。
依家舅父一家對個女如珠如寶, 我阿媽仲要成日買衫比佢 。

賣仔正仆街！生仔無屎忽！生女比黑鬼輪姦！不得好死！

怪唔得個人咁撚賤原來全家都係咁撚賤

我老豆就係七十年代落黎，佢講過，以前廣東七十年代都有送仔呢回事，但一定係（送）收少少利是就算，純為想個仔有好生活，而且送既人家都一定係本地人，本地人係唔會搬走，實搵到個仔。所以無可能收3000咁多。

綜合佢個情況，無論大陸又好，香港又好，都係賣仔

連登根本好多小學雞如你咁樣，乜柒都唔知出黎扮了解當時既情況

你咪個D撚樣

佢細個係大陸住,個陣大陸窮起上黎飯都冇撚得食,賣仔好撚普遍(我冇話正確)

佢地唔撚賣可能成家餓撚死哂啦

重申多次我冇話賣仔正確,係想屌尻你唔知當時情況,就係到大愛撚上身話唔洗賣仔都得

同意
我覺得佢個時係想細佬比啲有錢人養
一嚟有錢收返暫時解決到屋企三餐問題
二嚟細佬可以好食好住有書讀
不過唔排除佢有其他意思 同佢父母get錯意思

嗰個年代,
唔想細佬餓到皮包骨,
賣比啲有錢人,
等佢可以食得飽著得暖, 生活過得好啲...

乜真係咁難理解咩

小小春

好正常 果時有幾多人有錢買丫

1972大陸仲文革緊呀

亞洲無腦生仔就係咁on9

可唔可以報警

當年生仔會去執媽到生， 那個年代係有班人會坐係門外， 一生左， 執媽會抱個仔/女出黎， 然後出面有人會開價買走.

聽一個上一代既水上人講.

可能做街邊果d斷手斷腳乞衣

佢個年代仲會咁

我上面咪講咗囉，個仆街廣東人黎架，廣東人正常只會送仔，唔賣仔，賣仔既都係仆街黎。仲有你睇篇報道啦。做地盤，要用鐵鍊鎖佢係屋屋，如果講緊佢住大陸果時，有撚地盤佢老豆做咩，仲有呀，佢住大陸既話，鄉下地方洗撚驚佢出去咩，仆街出面個個都係親朋戚友黎啦，你真係on撚鳩

佢同佢老豆關係好差，無咩點理佢，佢老豆係鄉下經常自己一個坐係門口食煙

利伸:同佢係同鄉

佢細佬可能死撚左la

再提提樓上話佢老豆賣仔係大陸班友仔
賤春1967年出世既話，大陸到197幾年果時仲行緊人民分社分配資源同工做，佢老豆做地盤係無可能，一定係香港

幾十年前，大陸3000蚊都唔少野喎
應該唔會咁痴線買黎做乞衣掛

我以為佢香港出世

成是覺得呢條友都撈得係娛樂圈奇蹟

其實係 所以唔好用香港最窮標準用係佢地身上 可能我地永遠都唔會明果種窮係有幾窮

發覺連登仔真係好撚on9
幾廿年前福利制度咁差 養撚唔起呀 冇飽飯食咪送唯有送走佢囉 唔通一齊餓死咩
成班企係道德高地批評人 何不食肉糜

咁不如當初避孕唔好生，定係個時避孕技術未夠成熟

利申 好撚憎陳小春

其實以前個年代咁樣唔係正常架咩

其實哩啲喺大陸好常見

做左一件好事啦
一家便宜兩家著

個細佬重新投胎咁 去到大戶人家
命運完全唔同曬啦

佢地屋企又有啲錢 改變到個現狀

血緣真係當飯食咩
有得比你揀 咪又低聲下聲認李嘉誠做老豆

依家避孕技術都夠成熟,非洲咪又係生一堆
環境愈差愈想扑野係生物天性黎

佢鄉下係惠州？
賣仔應該係香港賣喇 大陸邊個有三千銀俾佢

之前賣仔女真係好正常

講得好

佢咁大先講出來 都算屈左成世
有邊個細路冇講過仆街野丫 最後賣細佬既係佢父母 責任不在佢 佢年紀都大 開始回想番人生覺得呢部分好難受

其實佢可以試下幫下類似背景既家庭，補償番心入面的遺憾

佢老豆同佢本人都係冇曬人性
所以咪發達/上位
This is ChiNa

甘佢係中國岀世，童年既時候開始文革，窮到賣仔真係唔岀奇

個細佬一係就大富大貴，從此脫貧
一係就斷手斷腳，做一世乞衣

依家先知佢支那出世

相由心生 賤

ON9 肯送比人先叫有人性囉 唔通攬埋一齊餓死先叫有人性咩
如果係賣仔賣得好開心冇哂人性果D 就唔會剩係賣一個啦 叫佢老母年年生年年賣啦

幾撚無知先講得出呢句野
以為打完杖既中國一路都好似香港咁有錢
定或者以為依家既中國都好似深圳上海咁富貴
已經唔講毛澤東時代做個d野

抵佢做到政協

奶共通常個腦有問題，又一鐵證

又一條盲反撚仲以為自己好岩

你打咁多字只係反映你幾撚無知
自己去google"文化大革命"啦戇鳩仔
就係你呢d唔知歷史 又出身係咁繁榮既國家先顯得你咁左膠

成家賤種

細細個已經支那格

其實以前真係唔少
屋企養唔掂
賣比想養個仔既人
對面有個仔送終
自己屋企又至少成家都夠溫飽

果陣應該就唔會買黎斬手腳做乞衣
果陣個個都窮邊有錢比乞衣
無得賺架

難怪佢係中国人

條友1967年出世, 1979年先落香港, 比老母叫咗去耕田, 賣細佬果陣已經落咗香港? 80年代仲有賣仔嘅咩? 不過係大陸機會又唔大, 果陣大陸3000唔係一般人出得起.

搵公安有撚用咩

如果真係係大陸人民公社時期賣仔而又唔係賣俾親戚，個仔唔死做乞兒已經要偷笑。。。隨時當口糧食埋都仲得

返左支那賣個仔出黎撈得仲掂
真係戥佢個仔可憐，做節目個老豆當佢狗咁撚，仲要一大班人好撚受落，真係痴撚線

屋企每逢過節會聚埋一齊食一餐，用意好多時係團團圓圓，齊齊整整。

甘你老母

陳小春細佬叫咩名
林蛋大

大陸雖然人命賤過地底泥
但咁撚樣賣細佬法都足見佢細細個都冇人性
果個年代畀人賣左真係死撚梗咁濟

70年代 係大陸3000蚊係幾撚大條數
話買個細路番來做奴隸做乞衣 講之前有無經過大腦
個陣要乞幾耐先可以賺番3000蚊

大陸d節目成日都懶係扇情咁架啦
一個唱歌節目都講到幾慘情幾勵志
d觀眾又幾感同身受
其實大部分都節目

怕細佬食唔飽，唔係自己唔食比佢食，而係提議送走佢
口話等細路有好日子，但我覺得其實係黑心到想自己食得飽，所以整走細路

就算香港都係大數

係我就唔撚認呢個賤種大佬啦

奶共奶到咁撚出面原來先得1億身家

應該賣咗俾大戶人家

佢細佬應該死鬼咗

個個年代, 應該比人斬手斬腳扮乞食

如果真係比得起3000蚊嘅話 果戶人家就算唔係大富大貴都叫有啲錢 應該唔會推個細佬仔做乞丐

何況3000蚊要做幾耐斷手乞丐先回到本

假架啲觀眾 支那豬學人講煽情，笑撚大人地個口

養隻雞做寵物都唔捨得食啦
居然賣細路 張支那味出晒黎

果然係人渣

唔賣佢一家邊有水腳落香港

呢條撚樣咁有錢？

佢有形像？？？？？？？？？

佢係大陸仔黎,七十年代大陸人口販賣唔出奇.

嗰陣時嘅3000蚊分分鐘扭轉咗成家嘅命運

父母當時打了小春一頓，最後竟然真的把弟弟送走

佢父母仲仆街過佢,扮晒野

靳能？！

成家都劣根性

1967 0歲 出世
1978 11歲 中共開始改革開放
1979 12歲 落香港

淨賣肝 心 眼 都有賺

睇到topic 仲想講句 雖然陳小春係奶共既廢柴仆街 但賣細佬關佢撚事咩 唔係對人唔對事

睇完內文之後真係屌出聲 原來咁細個已經可以咁撚黑心 落地獄啦屌

唔一定做乞衣既, 可以做黑暗料理, 可以有錢佬養子, 養大小小可以比有錢HEHE玩

小賤春當時喺屋企做阿四
負責湊細佬妹
少咁個咪湊少個囉

大把人咁做啦個陣 聽呀媽講 佢細個個陣都賣左佢家姐（5個細路） 但最後唔捨得 換番佢番黎

以當時咁嘅社會環境，分分鐘已經香咗

根本對人渣父母都想賣

窮人生仔正仆街

無錢唔係叫屋企人賣左自己
賣細佬

而家嘅香港都要？

父母當時打了小春一頓，最後竟然真的把弟弟送走，

大陸嗰陣文革緊，邊有人有錢到用3千蚊買個細佬？

或撚者條友只係
上大陸節目嘩眾取寵
而我哋就認真討論

當食都成問題，見到細佬得排骨。咁都係為佢好，拎得出幾千蚊仲要有錢養。起碼係有實力先啦。

有人話買3000蚊黎做乞衣又係曬氣，果d人邊會比錢買，一定係拐帶嫁啦

呢啲人享咁多褔，報應呢？？

好慘
仲有可能被變態佬玩

真係賣左咁簡單？

點解仲有人幫佢講說話？呢啲大陸仔黎架啦。係香港又點會賣左個細佬

兩公婆一個香港人一個台灣人
舐共舐到發發聲
為左錢有咩做唔出

唔送佢細佬可能宜家係畸胎或者餓死咗。

食左你十碗叉燒飯 幫你殺十個人

你哋可能唔明無嘢食嗰種慘況，係生不如死

喺香港做窮人係好慘

賣細佬比有錢仔咪好，自己繼續挨苦，調轉自己去跟有錢老豆，佢細佬都係無飯食同可能餓死或者變畸胎

喺大陸賣比人九成去咗做乞兒

佢搵得返細佬
應該一見面即刻隊冧佢

當年3k買黎做乞兒好似貴左d

話唔定個細佬去左個好好既屋企呢

做咩你地都覺得一定係衰

但睇下係賣比咩人
犯罪集團既話玩法就多囉
砍斷小朋友D手逼佢地行乞
或者賣比散戶 D變態佬戀童癖

咁佢唔賣佢自己

如果真係生不如死，點解唔死？好矛盾

可能太肚餓煮....😱

呢個一睇個樣就知份人係仆街黎

呢條契弟一啲都唔值

真係三歲定八十

驚自己食唔飽咋話

係兄弟就一齊共患難喇

佢細佬依家可能比人斬哂手腳係街到乞緊食

通常係賣個阿哥 細佬留低架wor

阿哥已經叫小春咁細佬叫咩

咁佢細佬叫咩名

對方起碼認清自己能力...
表妹出世後，身體比較差，成日出入醫院，每次見舅母抱出抱入，成晚哭著抱住擔心表妹
怕既不是辜負對方的寄託，其實已經當了親生女兒一樣照顧。

咁仆街都可以做富翁

佢賣定父母賣呀
當年都唔少窮撚會賣
我屋企就係

古惑仔本色

呀哥，終於比我搵到你

個仔冇啦啦比人分簿資源
仲要冇咗獨生子光環

咁佢又生，唔好同我講生左先突然知道養唔掂呀

但多左個異父異母既妹妹

其實話賣走已經係淡化咗
話說個晚月黑風高
兩老成個月都無食過肉
有兩啖肉仔都拎去餵俾個大仔食
兩老實在太肚餓忍唔住
於是半夜叫醒個細仔起爐煲水
兩老就係後面默默望住

然後佢地一家三口終於食飽
夠力開工努力搵錢
最後有機會游到黎香港
開展新生活

果個係陳小春, 你會信佢咁撚好死為個細佬著想

動漫世界就有得食妹妹
現實世界只會係多咗個太上皇騎住你
平時有去d全年齡嘅畫室學畫畫
見過幾對兄妹都係阿哥比細妹食到死
仲要個個都勁港女格

要睇下咩年代。以陳小春case計，6/70年代家計會仲教緊人生兩個。個時就算有dom都無錢買(唔知發明左未)
個輩人生太多又無錢養係好正常。

佢單case應該係而家年代

果時3000蚊即係而家成百萬

可能要有果3000蚊先夠錢買路黎香港

食仔其實有良心過賣仔既

形象上

哥哥

果個年代成個社會都冇乜錢，乞食真係屎都冇得食咁滯，未賺返3000就餓鳩死左啦

等如去非洲乞食咁

冇咁多 但都唔係細數
結論 鳩up冇難度

屌你真定假 content farm 都唔敢咁作 山雞果然痴線

隨時冇3000蚊咁多

夠膽講返出黎都好野

而家就正仆街。9年免費教育教埋d垃圾出黎

都係老豆老母仆街
不過以前真係好多人養唔掂送/賣俾人

平心而論喺上一代係真係普遍
我大伯都係因為養唔掂俾咗唔知邊個鄉里定朋友養 所以宜家先有認返
不過聽老豆講嗰時係50年代尾60年代頭

以前係咁架啦 一係就攬住一齊死
一係就送比人搵頭好人家

其實以前好多家庭都係咁

其實以前社會呢啲情況好普遍

我阿爸同阿媽兩邊都有八九個兄弟姊妹。佢哋兩個都同我講話佢哋阿爸阿媽爭啲送咗其中一個兄弟姊妹俾人養。最後因為唔捨得所以冇送，但係佢哋同我講係當時社會係好普遍嘅事。

係六七十年代香港又好大陸又好，其實啲人真係好窮。我阿爸同我講佢喺大陸嘅時候試過食樹皮食啲好似水嘅稀粥，得一兩件衫着。喺香港嗰陣小學未畢業已經要做童工。

依家睇當然覺得匪夷所思，但係當年咁窮嘅社會好多人都無可奈何要咁做

別笑我 我犯賤

70年大陸3000蚊買佢陷家都得喇

陳小春個格係仆街臭串
但以前窮真係會賣仔女

佢細佬就係東星烏鴉

游b

會將應采兒送人嗎

嘩 人黎架 唔話賣走自己

驚細老食唔飽定驚自己食唔飽？

對住宜家啲傻閪00後點樣平心而論…

可能已經被人斬咗手手腳腳乸盲眼做乞衣
甚至人體器官庫

版版都有on9仔
不斷重複3000蚊買返嚟做乞衣
70年代上面撚有人會咁做咩

你個樣都生到成個農民礦工咁，你個細佬點計都唔值3000啦

我想講就算而家2018 年係大陸都仲有人賣女， 我表姐夫個家姐生唔到仔， 係d農村醫院買人地d bb, 第一個抱走時個呀媽唔捨得衝出黎喊住抱返， 第二個真係賣比佢， 賣左成萬蚊， 不過個bb女好彩，，個家姐對佢好好， 而家仲上d國際英文班

正常有腦都唔信會用錢買乞衣啦, 成個邏輯都ON撚9

驚個細佬唔飽？
定想少個人爭食咋？